Day 1:
Question 1: Starting with a frequency of zero, what is the resulting frequency after all of the changes in frequency have been applied?
Answer: 411
Question 2: What is the first frequency your device reaches twice?
Answer: 56360


Day 2:
Question 1: What is the checksum for your list of box IDs?
Answer: 5880
Question 2: What letters are common between the two correct box IDs?
Answer: tiwcdpbseqhxryfmgkvjujvza


Day 3:
Question 1: How many square inches of fabric are within two or more claims?
## timeElapsed (Pos): 86
## timeElapsed (String): 144
## Answer with position strings: 121259
Answer: 121259


Day 3:
Question 1: How many square inches of fabric are within two or more claims?
## timeElapsed (Pos): 72
## timeElapsed (String): 124
## Answer with position strings: 121259
Answer: 121259
Question 2: What is the ID of the only claim that doesn't overlap?
Answer: 239


Day 4:
Question 1: What is the ID of the guard you chose multiplied by the minute you chose?
Answer: 84636
Question 2: What is the ID of the guard you chose multiplied by the minute you chose?
Answer: 91679


Day 5:
Question 1: How many units remain after fully reacting the polymer you scanned?
Answer: 11814
Question 2: What is the length of the shortest polymer you can produce by removing all units of exactly one type and fully reacting the result?
Answer: 4282


Day 6:
Question 1: What is the size of the largest area that isn't infinite?
Answer: 4233
Question 2: What is the size of the region containing all locations which have a total distance to all given coordinates of less than 10000?
Answer: 45290


Day 7:
Question 1: In what order should the steps in your instructions be completed?
## Steps with no predecessors: 1
Answer: SCLPAMQVUWNHODRTGYKBJEFXZI
Question 2: With 5 workers and the 60+ second step durations described above, how long will it take to complete all of the steps?
## Process S at time stamp 0
## Step S finishes at time stamp 79
## Process C at time stamp 79
## Step C finishes at time stamp 142
## Process L at time stamp 142
## Process P at time stamp 142
## Step L finishes at time stamp 214
## Process V at time stamp 214
## Process W at time stamp 214
## Step P finishes at time stamp 218
## Process A at time stamp 218
## Process M at time stamp 218
## Process Q at time stamp 218
## Step A finishes at time stamp 279
## Process Y at time stamp 279
## Step M finishes at time stamp 291
## Step Q finishes at time stamp 295
## Step V finishes at time stamp 296
## Process U at time stamp 296
## Step W finishes at time stamp 297
## Process N at time stamp 297
## Step Y finishes at time stamp 364
## Step N finishes at time stamp 371
## Process H at time stamp 371
## Step U finishes at time stamp 377
## Step H finishes at time stamp 439
## Process O at time stamp 439
## Step O finishes at time stamp 514
## Process D at time stamp 514
## Process T at time stamp 514
## Step D finishes at time stamp 578
## Process R at time stamp 578
## Step T finishes at time stamp 594
## Process G at time stamp 594
## Step R finishes at time stamp 656
## Step G finishes at time stamp 661
## Process K at time stamp 661
## Step K finishes at time stamp 732
## Process B at time stamp 732
## Step B finishes at time stamp 794
## Process J at time stamp 794
## Step J finishes at time stamp 864
## Process E at time stamp 864
## Step E finishes at time stamp 929
## Process F at time stamp 929
## Step F finishes at time stamp 995
## Process X at time stamp 995
## Step X finishes at time stamp 1079
## Process Z at time stamp 1079
## Step Z finishes at time stamp 1165
## Process I at time stamp 1165
## Step I finishes at time stamp 1234
Answer: 1234


Day 8:
Question 1: What is the sum of all metadata entries?
Answer: 41926
Question 2: What is the value of the root node?
Answer: 24262


Day 9:
Question 1: What is the winning Elf's score?
Answer: 408679
Question 2: What would the new winning Elf's score be if the number of the last marble were 100 times larger?
Answer: 3443939356


Day 10:
Question 1: What message will eventually appear in the sky?
Answer: 
## minBoundingBoxFrame 10812 minboundingBoxSize 620 width 62 height 10
>>######  #####    ####   #    #  #         ##       ###  #     
>>#       #    #  #    #  #    #  #        #  #       #   #     
>>#       #    #  #        #  #   #       #    #      #   #     
>>#       #    #  #        #  #   #       #    #      #   #     
>>#####   #####   #         ##    #       #    #      #   #     
>>#       #  #    #         ##    #       ######      #   #     
>>#       #   #   #        #  #   #       #    #      #   #     
>>#       #   #   #        #  #   #       #    #  #   #   #     
>>#       #    #  #    #  #    #  #       #    #  #   #   #     
>>######  #    #   ####   #    #  ######  #    #   ###    ######
// Answer 1: ERCXLAJL
Question 2: Exactly how many seconds would they have needed to wait for that message to appear?
// Answer 2: 10813


Day 11:
Question 1: What is the X,Y coordinate of the top-left fuel cell of the 3x3 square with the largest total power?
Answer: 21,37
Question 2: What is the X,Y,size identifier of the square with the largest total power?
Answer: 236,146,12


Day 12:
...## #
.#... #
##... #
Question 1: After 20 generations, what is the sum of the numbers of all pots which contain a plant?
Answer: 1987
Question 2: After fifty billion (50000000000) generations, what is the sum of the numbers of all pots which contain a plant?
## Initial: sum 1997
## i 0l: sum 1708 delta -289
## i 161l: sum 4084 delta -318
## i 162l: sum 4107 delta 23
...
## i 998l: sum 23335 delta 23
## i 999l: sum 23358 delta 23
Answer: 1150000000358


Day 13:
Question 1: Where is the location of the first crash?
Answer: 102,114
Question 2: What is the location of the last cart at the end of the first tick where it is the only cart left?
Answer: 146,87


Day 14:
Question 1: What are the scores of the ten recipes immediately after the number of recipes in your puzzle input?
Answer: 9315164154
Question 2: How many recipes appear on the scoreboard to the left of the score sequence in your puzzle input?
Answer: 20231866


Day 15:
Question 1: What is the outcome of the combat described in your puzzle input?
Answer: 218272
Question 2: After increasing the Elves' attack power until it is just barely enough for them to win without any Elves dying, what is the outcome of the combat described in your puzzle input?
Answer: 40861


Day 16:
Question 1: Ignoring the opcode numbers, how many samples in your puzzle input behave like three or more opcodes?
Answer: 563
Question 2: What value is contained in register 0 after executing the test program?
Answer: 629


Day 17:
Question 1: How many tiles can the water reach within the range of y values in your scan?
Answer: 27736
Question 2: How many water tiles are left after the water spring stops producing water and all remaining water not at rest has drained?
Answer: 22474


Day 18:
Question 1: What will the total resource value of the lumber collection area be after 10 minutes?
Answer: 543312
Question 2: What will the total resource value of the lumber collection area be after 1000000000 minutes?
## End of 500 successive duplications: (TreeCount 596 and lumberyardCount 334) after minute 906 and minute 934
Answer: 199064


Day 19:
Question 1: What value is left in register 0 when the background process halts?
Answer: 1922
Question 2: What value is left in register 0 when this new background process halts?
Answer: 22302144


Day 20:
Question 1: What is the largest number of doors you would be required to pass through to reach a room?
Answer: 3806
Question 2: How many rooms have a shortest path from your current location that pass through at least 1000 doors?
Answer: 8354


Day 21:
Question 1: What is the lowest non-negative integer value for register 0 that causes the program to halt after executing the fewest instructions?
r[1] 11285115
Answer: 11285115
Question 2: What is the lowest non-negative integer value for register 0 that causes the program to halt after executing the most instructions?
Answer: 2947113


Day 22:
Question 1: What is the total risk level for the smallest rectangle that includes 0,0 and the target's coordinates?
Answer: 8735
Question 2: What is the fewest number of minutes you can take to reach the target?
Answer: 984
## timeElapsed: 169745


Day 23:
Question 1: Find the nanobot with the largest signal radius. How many nanobots are in range of its signals?
Answer: 499
Question 2: Find the coordinates that are in range of the largest number of nanobots. What is the shortest manhattan distance between any of those points and 0,0,0?
## index 0 min -211915514 max 264380721
## index 1 min -284459723 max 208522400
## index 2 min -164183940 max 194089849
Answer: 80162663


Day 24:
## Answer 1 of test input: 5216
## Answer 2 of test input: 51
Question 1: As it stands now, how many units would the winning army have?
Answer: 26343
Question 2: How many units does the immune system have left after getting the smallest boost it needs to win?
Answer: 5549


Day 25:
Question: How many constellations are formed by the fixed points in spacetime?
Answer: 331
