Day 1

Question 1: How many blocks away is Easter Bunny HQ?

Answer: 161

Question 2: How many blocks away is the first location you visit twice?

Answer: 110


Day 2

Question 1: What is the bathroom code?

Answer: 61529

Question 2: Using the same instructions in your puzzle input, what is the correct bathroom code?

Answer: C2C28


Day 3

Question 1: In your puzzle input, how many of the listed triangles are possible?

Answer: 869

Question 2: In your puzzle input, and instead reading by columns, how many of the listed triangles are possible?

Answer: 1544


Day 4

Question 1: What is the sum of the sector IDs of the real rooms?

Answer: 409147

Question 2: What is the sector ID of the room where North Pole objects are stored?

Answer: 991


Day 5 (Python)
Question 1: Given the actual Door ID, what is the password?
Answer: f77a0e6e
Question 2: Given the actual Door ID and this new method, what is the password?
Answer: 999828ec
Time elapsed: 56.74828910827637 s
(Node.js)
Day 5
app.js:70
Question 1: Given the actual Door ID, what is the password?
app.js:70
Answer: f77a0e6e
app.js:70
Question 2: Given the actual Door ID and this new method, what is the password?
app.js:70
Answer: 999828ec
app.js:70
Execution time: 86175 ms


Day 6

Question 1: Given the recording in your puzzle input, what is the error-corrected version of the message being sent?

Answer: qrqlznrl

Question 2: Given the recording in your puzzle input and this new decoding methodology, what is the original message that Santa is trying to send?

Answer: kgzdfaon


Day 7

Question 1: How many IPs in your puzzle input support TLS?

Answer: 115

Question 2: How many IPs in your puzzle input support SSL?

Answer: 231


Day 8

Question 1: There seems to be an intermediate check of the voltage used by the display: after you swipe your card, if the screen did work, how many pixels should be lit?

Answer: 115

Question 2: After you swipe your card, what code is the screen trying to display?

Answer:

#### #### #### #   ##  # #### ###  ####  ###   ## 

#    #    #    #   ## #  #    #  # #      #     # 

###  ###  ###   # # ##   ###  #  # ###    #     # 

#    #    #      #  # #  #    ###  #      #     # 

#    #    #      #  # #  #    # #  #      #  #  # 

#### #    ####   #  #  # #    #  # #     ###  ##  
(Debug output)
#### #### #### #   ##  # #### ###  ####  ###   ## 
#    #    #    #   ## #  #    #  # #      #     # 
###  ###  ###   # # ##   ###  #  # ###    #     # 
#    #    #      #  # #  #    ###  #      #     # 
#    #    #      #  # #  #    # #  #      #  #  # 
#### #    ####   #  #  # #    #  # #     ###  ##  


Day 9

Question 1: What is the decompressed length of the file (your puzzle input)?

Answer: 110346

Question 2: What is the decompressed length of the file using this improved format?

Answer: 10774309173


Day 10

Question 1: Based on your instructions, what is the number of the bot that is responsible for comparing value-61 microchips with value-17 microchips?

Answer: Bot with number 157

Question 2: What do you get if you multiply together the values of one chip in each of outputs 0, 1, and 2?

Answer: 1085


Day 11

Question 1: In your situation, what is the minimum number of steps required to bring all of the objects to the fourth floor?

Answer: 47

Question 2: What is the minimum number of steps required to bring all of the objects, including these four new ones, to the fourth floor?

Answer: 71

Execution time: 117 ms


Day 12

Question 1: After executing the assembunny code in your puzzle input, what value is left in register a?

Answer: 318020

Question 2: If you instead initialize register c to be 1, what value is now left in register a?

Answer: 9227674


Day 13

Question 1: What is the fewest number of steps required for you to reach 31,39?

Answer: 96

Question 2: How many locations (distinct x,y coordinates, including your starting location) can you reach in at most 50 steps?

Answer: 141

Execution time: 9 ms


(Node.js)
Day 14
app.js:139
Question 1: Given the actual salt in your puzzle input, what index produces your 64th one-time pad key?
app.js:139
Answer: 23769
app.js:139
Question 2: Given the actual salt in your puzzle input and using 2016 extra MD5 calls of key stretching, what index now produces your 64th one-time pad key?
app.js:139
Answer: 20606
app.js:139
Execution time: 99458 ms


Day 15

Question 1: What is the first time you can press the button to get a capsule?

Answer: 376777

Question 2: With this new disc, and counting again starting from time=0 with the configuration in your puzzle input, what is the first time you can press the button to get another capsule?

Answer: 3903937


Day 16

Question 1: The first disk you have to fill has length 272. Using the initial state in your puzzle input, what is the correct checksum?

Answer: 11111000111110000

Question 2: The second disk you have to fill has length 35651584. Again using the initial state in your puzzle input, what is the correct checksum for this disk?

Answer: 10111100110110100

Execution time: 3248 ms


Day 17
app.js:31
Question 1: Given your vault's passcode, what is the shortest path (the actual path, not just the length) to reach the vault?
app.js:31
Answer: DUDRDLRRRD
app.js:31
Execution time: 3 ms
app.js:31
Question 2: What is the length of the longest path that reaches the vault?
app.js:31
Answer: 502
app.js:31
Execution time: 220 ms


Day 18

Question 1: Starting with the map in your puzzle input, in a total of 40 rows (including the starting row), how many safe tiles are there?

Answer: 2005

Question 2: How many safe tiles are there in a total of 400000 rows?

Answer: 20008491

Execution time for Answer 2 (stupid counting): 3211 ms

Question 2: How many safe tiles are there in a total of 400000 rows?

Answer: 20008491

Execution time for Answer 2 (find cycle): 3490 ms


Day 19

Question 1: With the number of Elves given in your puzzle input, which Elf gets all the presents?

Answer: 1830117

Question 2: With the number of Elves given in your puzzle input, which Elf now gets all the presents?

Answer: 1417887


Day 20

Question 1: Given the list of blocked IPs you retrieved from the firewall (your puzzle input), what is the lowest-valued IP that is not blocked?

Answer: 4793564

Question 2: How many IPs are allowed by the blacklist?

Answer: 146


Day 21

Question 1: Given the list of scrambling operations in your puzzle input, what is the result of scrambling abcdefgh?

Answer: fdhbcgea

Question 2: What is the un-scrambled version of the scrambled password fbgdceah?

Answer: egfbcadh


Day 22

Question 1: How many viable pairs of nodes are there?

Answer: 872

Question 2: What is the fewest number of steps required to move your goal data to node-x0-y0?

Answer: 211


Day 23

Question 1: After executing the assembunny code in your puzzle input, what value is left in register a?

Answer: 12860

Question 2: What value should actually be sent to the safe?

Answer: 479009420


Day 24

Question 1: Given your actual map, and starting from location 0, what is the fewest number of steps required to visit every non-0 number marked on the map at least once?

ShortestRoutes: 0,2,1,6,3,7,5,4

Answer: 474

Question 2: What is the fewest number of steps required to start at 0, visit every non-0 number marked on the map at least once, and then return to 0?

ShortestRoutes: 0,2,1,7,4,5,3,6,0

Answer: 696


Day 25

Question 1: What is the lowest positive integer that can be used to initialize register a and cause the code to output a clock signal of 0, 1, 0, 1... repeating forever?

Answer: 180
